第一次搭飛機係幾歲同飛去邊？

我屋企好窮，咁多年都冇出國去過旅行
所以我18歲個年自己儲錢同朋友飛咗去日本玩幾日
第一次坐飛機真係好深刻，仲要坐窗口位，真係好開心

19歲，去上海

當你搭返來香港你就會想快撚d飛完

4歲
泰國

18歲，東京
淨係覺得位好逼（無錢坐first class la)
無想像中咁爽皮

37 台灣

11歲上海

堅過你，29歲，都係日本

回程個時訓咗

係阿媽個肚度，去南非

自己去定同朋友去？

3歲 馬來西亞

5碎 記得去泰國

有搭飛機意識就7定吾知8，但都係同屋企人去馬來西

自己搭就20，去雲南

其實人大d先第一次搭飛機係咪會深刻d

小一定唔知小二 去秦國

碎你呀媽

Anyway 11大阪

20 韓國

大家細細個就可以搭飛機真係好

20歲，上海

個幾月，美國去香港

第二朝返工

廿歲 上海

no
想飛耐d
最好 u turn唔好返香港

巴打美國人

個幾月，新加坡
因為老豆老母無時間照顧我，所以放我喺新加坡比婆婆公公睇

碎你老母
吾你老母
馬來西係邊撚到

19 東京
未夠21歲 差d無地方住

20台灣

23 泰國

無

唔緊要啦，你嗰時應該都唔記得

應該一歲,去香港

巴打幾歲

係

22

18歲同人搭去台灣
20歲自己搭去羅馬

葡萄

加油
出過去先知世界真係好大

5歲 天津

自己去羅馬
一個人去玩

21歲 飛日本

24歲,北京,仲要自己一個

18歲 , 日本

22歲畢業出黎做野先有錢去台灣

都幾深刻，因為去到上小學先正式返香港，不過之前都會每年返香港至少4次，每次喺香港返新加坡或者老豆老母喺新加坡返香港都喊到仆街

試過唔肯出門口去機場比人打到飛起

23
但係印象好模糊, 只係記得幾緊張, 早左好多去機場

咁咪一直都見唔到老豆老母

6 歲

hk 去 台灣 去 nyc 去波多黎各

5歲--->美國

應該3歲樓下，跟老豆老母去印尼探親

一歲都未到 阿爸阿媽帶我去澳洲 自己都唔記得

第一次做登機手續真係好徬徨無助

秦國
15歲

中學16歲先第一次搭飛機台灣
中學畢左業就成日周圍去 做廢青
最鐘意單機去旅行

一歲 英國

廢青都有咁多錢

18歲去大阪
去完一次旅行後就翻唔到轉頭啦

到依家20歲人仲會有時夢見細個有一次喺新加坡拉住我老母個gip唔比佢走，佢望都無望我就同我阿婆講“你捉住佢啦，我趕時間啊”，跟住就一個轉身走左，跟住我就喊醒

11個月大 北京

屋企關係咪好差

20歲 去台北 坐華航
空姐幾靚

5歲 淫亂嘅國家

台妹

好多國家都好淫亂

3,4歲掛
北京零印像

印度

12 秦國

所以話....

沙士個陣6歲 去日本
仲去左兩次

19歲，仲未坐過飛機

14 台北
交流團

17歲 搭返香港 由貴洲 去個陣坐火車

總會有機會

16歲同屋企飛英國旅行
17歲自己飛英國讀書

至少都叫坐過飛機

2歲,溫哥華

第一次係政府派咗6千蚊, 搭飛機去咗台灣旅遊半個月, 包哂所有野用咗5千蚊

1歲左右
去東京，行左人生第一步路

17歲,飛去日本過18歲既生日同grad trip

21歲
倫敦
12 3個鐘 坐到屎忽都痛埋

24歲

唔會話好差嘅，不過我由細到大都係親我阿婆多d，10幾歲就一條友去左加拿大，我每年返去3次，返到嚟會覺得可能因為平時少見，阿媽都會主動帶我去食好野同買我鍾意嘅嘢比我，不過同我細佬就好似陌生人咁，可能因為無咩相處過，喺屋企無計傾，連whatsapp同wechat都無add佢

抵唔抵玩

第一次就飛咁遠

好抵玩, , 不過plan 錯哂, 用咗勁多時間搭車

同男朋友去日本
都係坐窗口位
仲要見到彩虹

22 Manchester
因為大學主修科戶外考察

細個唔係同細佬一齊飛過新加坡

都係18歲grad trip

12歲, 海南島

係一個好既經驗

18歲中學畢業去北京

咁好

20歲 飛台北

第一次就坐咁遠一定好深刻

2歲，韓國
最難忘食生八爪魚腳

3歲
菲律賓

兩歲食

3歲，東京

去搵工人？

我返香港前幾個月我細佬先出世，跟住就輪到我細佬留喺新加坡，因為老豆老母怕工人照顧唔到2個，特別係對bb

未搭過飛機, 唔鍾意去旅行

18 台灣

跟團去旅行
淨係有印象去睇火山

9歲 海南島

22 新西蘭

未夠1歲 馬爾代夫

其實都好慘
明明有兄弟係一件咁好既事

3個月 同老母 去上海
其實幾個月都比帶上機㗎咩

16 學校交流團 夏門

3歲都有印象應該件事係好深刻

18歲去上海

樓主好努力咁覆每一個回post嘅人

我都係

係呀
重要係第一次搭飛機就去咁遠
不過好彩我預早一日到嗰度去譴適應時差, 所以都ok
嗰次Manchester好多時只係我個residence
其實個旅程對我呢個鐘意大自然嘅人嚟講都幾深刻
因為我可以睇到peak district, snowdonia 同埋 lake district 唔同壯觀嘅景貌
尤其是係snowdonia 嘅 glacial landforms

22歲 台灣

我細個都去過 好似都係唔知3 4 5歲 又係淨係記得睇個火山 同埋有D椰子比我了D肉出黎食 有個賓佬拎住個結他係度唱歌咁

命苦

3歲
印尼

5歲成家去泰國

之後十幾年冇搭過飛機

直到22歲儲到錢一個人去台灣

2歲 海南島

3歲 澳洲

0 歲 飛機出世

19歲
第一次搭飛機同fd 去台灣
去完之後番唔到轉頭
一有錢同時間就會飛

同至親去

四歲 東京

22歲，大學summer exchange programme去LA

小學，但唔覺開心

宜家有能力都冇衝動去旅行，寧願係屋企hea下

同你一樣

大家有分享到佢地既經驗嘛

4歲 去北京

我理解唔到

擺到明係去旅行咁

5歲
加拿大

唔知點解係諗起coco

9歲
海南島

難得一世人兩兄弟
唯有呢家同去拉近返個距離

咁22歲個次應該深刻過5歲個次

我真係信

去旅行真係會上癮

越大個先越要同屋企人一齊去旅行

點解唔開心

未出過國

13歲
學校旅行去星加坡

24 Singapore
之後兩年幾飛9次

其實我屋企都好窮, 所以第一次坐飛機就可以去咁遠嘅地方考察/旅行, 確實都好感恩, 亦都好好彩之前有申請到啲scholarship做我個financial safety net
不過係呢次回程返香港嗰陣, 坐我後面個細路一直係到喊, 係長途機上面長期聽到喊聲真係好煩

有d難，連一齊食飯都尷尬

學校旅行會出國
我學校旅行去郊野公園BBQ

30歲 首爾

突然間飛咁多次既

20 UK
因為意氣用事先去

19, SF, 單程機票,移民, U grad 後才返過香港一次, 好掛住香港的美食

3,4歲泰國

未飛過長途機
直到呢一刻我都只係去過日本

18 台北

慢慢啦，一世人流流長

12 新西蘭
仲要自己一個去

5歲定6歲荷蘭
仲差d死

12歲去泰國
仲記得係飛機上面撞到同學

做咩咁sad
直少去得開心都好

有幾意氣用事先會咁樣

14 韓國

17歲, 黑龍江
-20C 好撚凍

你對香港係有一種咩感覺

其實之後到而家啱啱畢業做嘢我都從來冇搭飛機出國旅行
我都想去日本旅行呀

未足一歲 外國飛嚟香港定居
有記憶嘅話就係19歲飛台灣旅行

12歲一個人飛
做咩事要咁

4歲韓國
得我一個小朋友，個導遊姐姐超錫我

差d死唔怪之得咁深刻

1歲，去加拿大

開始做野就應該有錢有假去飛

8歲 韓國

3歲 澳洲旅行 果陣仲係啟德
臨去前果晚仲要皮膚過敏 入左醫院

1. 日本東京
2. 日本大阪
3. 日本北海道
4. 日本名古屋

之後未去過旅行

22歲grad trip去日本
自己一個搭 去到當地join人 亦都係第一次坐窗口位 但飛凌晨機 冇乜風景好睇
第一次自己搭飛機覺得好緊張擔心 因為乜都唔知 所以做左好多資料搜集 由拎登機證 係邊到過關 點去登機閘口 到到步又有咩要做都check 為求令自己安心啲

7歲 北海道

咁咪病住去旅行

1 2 3 4歲？

因為無得成為被選中嘅細路，所以自己去

3個月 雲南 跟屋企人番鄉下

我都覺好擔心好緊張，不過我唔係一個人去
所以咩都靠朋友

6個月 屋企人忙 比左公公婆婆睇住我
自己搭就16歲 同friend去台灣玩

點解我唔係好明

16歲 韓國

8歲 泰國

嗯 去旅行係對自己嘅獎勵嚟㗎嘛
睇嚟喺日本可以探索嘅嘢有好多 要做好計劃先至得

兩歲去泰國

17 台北
亦都係人生唯一次坐大機
跟住去親旅行都係細機

四歲去印尼
仲記得有好大塊農田
豬欄臭到死
同埋第一次飲齋啡

去到個d草原有個湖
自己傻傻下走甩咗父母身邊
去咗湖邊玩水
仲跌咗落水
有個路過鬼妹救咗我

11,12歲倒，去澳洲

5歲 北京 個陣時空氣已經好撚差

三個月大 澳洲飛香港

無論去玩去食去體驗定係去hea都好值得去

開始有錢做旅遊達人

9歲 同屋企人跟團去韓國
第一次搭驚到同屋企人講想番香港

大機真係舒服好多

8個月 漢城

4歲就飲齋啡

巴打好好彩
一定嚇死屋企人

直到呢家都好差

-18歲 喺老豆個精囊 去英國

有錢就可以俾自己放下假

4歲,大陸內陸機

好驚咩
屋企人俾咩反應你

17歲 布吉
頭幾次搭飛機真係好正

廿幾歲都未試過搭

好深刻就真， 我有一種大鄉裡出城既感覺

1歲 法國

總有機會
短短地去台灣日本都好

算啦，講吓我住pub hostel某單嘢
有日係樓下飲嘢嘅時候，有件鬼佬一黎就想同我郁手 原因係佢以為係Chinese都識功夫 想同我過招

19歲
一個人去左澳洲

16歲 美國洛杉磯

9歲 坐cx去韓國
個陣cx仲有玩具比啲小朋友玩 唔知依家仲有無

20生日前一個月 去左台灣 好掛住個次同EX去旅行

20歲 去台灣
第一次搭飛機就free upgrade左business

睇錯自己第一次單獨搭飛機

咁應該係13歲 泰國曼谷

小一二同屋企人去台灣
自已就18,9歲台灣

兩歲 英國返香港

16歲 北京

29 台灣

兩個月大，返鄉下，乜都唔知
第二次係三歲 超興奮
自己坐就十四歲，都係返鄉下，從此以後都係自己一個飛

4歲
歐洲

5，6歲 印尼

19歲仲未搭過飛機

16 新加波

一樣 4歲泰國

17 台北 仲要upgrade 上business class

我都係17 台北
同frd 去玩

不過講起坐飛機，我2006年8月3號，點解我咁記得，因為嗰日係我老豆生日，我專登一條友喺新加坡飛返香港同佢過生日，嗰日香港打風，唔知好彩定唔好彩，全部新加坡飛香港嘅機都cancel曬，除左我嗰班，好記得係聯合航空

飛到一半話有可能要轉飛越南，隔左一陣有話直飛香港，去到香港上空好似坐過山車咁成個幾鐘無停過，一開頭都算靜，都後來好多人又大叫又喊，仲有人帶頭祈禱，最後總共飛左6個幾鐘先到，嗰次係我第一次坐飛機降落後全機人拍手歡呼

去加拿大

第一次韓國 12歲

今次第8次 印度 18歲

咁你最後點收科

去澳洲玩定讀書？

10歲泰國 個陣無意識坐過飛機

3歲
月球

真係架
點解咁老先有得搭

北韓出世

要向前看呀巴打

兩歲 日本
自己搭就18歲 去法國

咁好既

4歲
飛多倫多
淨係記得少少野
係啟德機場

最緊要有得去玩
越大去先越深刻

你咁大膽既

6歲去泰國，起飛個下好正。之後飛過去上海，海南島，第二次泰國，台北，韓國釜山濟州首爾（幾次），東京同埋最近一次既首爾。

好快就會有機會

希望係噉啦
純粹好奇，請問你嗰次去日本去咗邊啲地方呢？

22才
漢城。跟團。

澳門 47

家鄉。

個surprise都幾大下
佢知唔知你經歷咗d咁既事

去印度有咩玩

啟得機場

20歲台灣

做野
當體驗下

飛過好多次

3歲 印尼

17歲，台北

去咗東京，為咗去秋葉原見識下
之後去埋自殺森林個邊到做咗3日廢青，享受日本既大自然

梗係還拖啦 識個屁功夫咩，反而係個酒保姐姐幫我打鳩佢，話佢飲大咗

19歲去台灣 仲要遇到氣流勁撚驚

飛機喎
邊到飛去澳門

好似係96年 我都係睇相先記得d畫面

落到地地勤姐姐將我送返比我老母嗰陣話我好叻，好多大人都嚇到無曬儀態，但係我好似仲 ok

好難得你唔係成日係到都覺得香港係家鄉

2歲火星飛香港
仲記得當時係啟德

0歲 英國飛返香港

-5個月 Sydney
回程仲係啟德機場

16歲 南京上海

15 澳洲

竟然係咁

第一次飛遇氣洗如果係我一定好驚

4歲美國

可能係細得濟唔識驚

14歲同老豆老母去TW 跟團
17同人去左澳洲

國立公園 原生林樹海 大自然的確有種獨特嘅魅力

講返我第一次搭飛機，我揀咗因航，因為得佢有直航。始終第一次出去第二度，人生路不熟，避咗轉機個風險都好正常。唔知你抗唔抗拒轉機，定你鍾意直航多啲呢？

6歲去韓國

10歲 秦國

19 東京

定去完南非你先係呀嗎個肚度

3歲 英國
聽聞我兩程機都好出奇地超乖冇嘈到其他人

我都係睇錢做人
邊個平d我就搭個個

唔爭氣咁笑咗

最緊要開心同深刻

咁先係一個好乘客

20歲人到而家都味坐過 唔係窮撚 私樓 有車😂😂

唔計跟學校大陸團
23, 日本

同屋企人去 8歲秦國
自己去 18歲澳洲

2歲
秦國
去完之後完全無記憶
要睇相先知去過

8歲
去南韓
果時南韓仲係成個支那咁

18，韓國

16歲，去台灣
淨係覺得台灣交通同大陸一樣亂鳩咁黎

18 去台灣

未

3 馬拉

21 日本
之後開始越飛越多
去完日本第二朝飛左去台灣單車環島半個月

12歲
泰國

3歲去日本

自己一個搭飛機就17去美國讀書

唉黎黎去去都係亞洲同東南亞，好想衝出亞洲同東南亞，去外國

21歲 澳洲 自己

我估你可能覺得機票平啲，去到目的地嗰度就可以豪啲，使多啲

咁請問為咗要平，你去日本或者其他地方有冇搭過廉航呢？

3歲 北海道

22歲 台灣,上星期第一次

27，大阪

16 廈門

2歲 澳洲

16歲 中學畢業旅行去台灣

15,6歲 去泰國 第一次感受飛機加速再起飛好撚正

5歲去澳洲
0印象

個幾月 菲律賓

22 HND UO

六歲秦國

same

就降落嗰陣隻耳痛到仆街

5-6歲去泰國
仲記得有空姐派玩具 好正

2歲去韓國
完全冇印象

4歲,擇到雙數可以起機出發

24 同男朋友去日本

我就17歲跟中學隊四川交流團
現加d 2,3歲小朋友都飛過幾次
d咩巴黎,澳洲都去過曬
我就黎黎去去都係台日韓

依家未 但應該第一次飛會係19歲飛悉尼揾女朋友過生日

一兩歲 以前叫漢城

18歲 自己去台灣 好興奮 早左3個鐘去機場尻遊
人生第一次搭飛機 仲要坐窗口位 望窗望左個半鐘

15,6 碎
淨係塔過內陸機
10幾年冇離開過強國😂

3歲 去印尼
之後小一升小二果個暑假又去印尼
去到開學都未返香港
搞到比人調左班

3歲 韓國

小六 去垃圾韓國
第一次搭飛機太乾燥 係咁流鼻血
但嗰陣好興奮 一路流一路笑

5歲 華東 隻耳仔痛到我鬼殺咁嘈

三 四歲 韓國 好似仲跌親跌到入醫院

8歲 海南島

15 美國

3 加拿大… 不停喊，成機都怕咗我

係屋企打全日機仲開心

兩歲半英國黎香港

有時比人問去過邊旅行都要鳩up

四歲日本

3歲 紐西蘭

18歲 台灣

3歲 台灣

五歲 海南島

19 第一次就獨遊日本

老母俾
我個時都唔知係咩
我記得我好抗拒
不過老母話我成日飲
可能無野好食啩

三個月，美國返香港

2歲，去美國探親

1個月，香港

小四左右泰國 公公送既生日禮物

11歲，星加玻學校交流團
btw不要相認

我明

9 歲 英國
有幸第一次去睇英超，仲要坐最前排

第一次 我飛倫敦
都係坐窗口位 會好期待起飛同降落既時候 會係咩feel
跟住又會好期待飛到上空 見到既雲會係點
印象好深刻 好開心

18歲 台北 窮撚😞

8歲 去日本

去玩炸

19 台北

24 希斯路
玩咗一個月

23歲 去大阪關西
第一次去到登機閘口好緊張

仲記得以前坐波音737已經好幸福
而家要我搭737一定閪鳩佢面

5歲 埃及

17 英國

9歲，夏威夷

19 日本

2歲飛韓國🇰🇷

見到啲馬路覺得點解佢哋可以鳩過

五歲果陣,去倫敦,詳情太細個唔記得,淨係記得第一次坐飛機興奮到訓唔着,同埋果邊好撚凍

21歲歐洲
第一次就坐十幾個鐘

20歲.. 大學去上海實習..

遇到氣流，勁辛苦!

5歲 泰國

27/28 一個人 公司出trip去新加玻
咩都唔識

13歲-14歲 台灣

1歲 東京再轉車去靜岡縣

18 英國

25歲人，未坐過飛機

講假話冇春袋

19 korea

一歲秦國

5歲 一家4口去曼谷
跟住6歲老豆老母就離婚

agger

15歲 交流團去廈門

16歲東京

夠竟點解成個post都負皮

4歲 返家鄉重慶

6歲 泰國

中三升中四個暑假，去韓國
好記得係因為成績幾好，家長日個陣班主任鼓勵阿媽帶我去旅行當獎勵

同屋企人6歲 馬來西亞
自己就16歲 瑞士

呢家應該好d掛

同香港差好多

其實你地唔驚咩？

好過我淨係去過日本

有，搭過一次
我淨係覺得冇電視睇好悶

印象應該好深刻啦，畢竟都算大個先搭

想認

16歲畢業

飛行棋

咁你呢一世都會記得呢一次

19 泰國

碎你老母

吾你老母

屌你老母

機場我去得多
不過都係18歲先第一次飛

5歲，去星加坡

做乜野

去旅行可以放鬆下喎

三歲 美國 都唔記得曬了

我以前都試過

老母咁對你既

五歲 韓國 大韓B747

咁少資料點相認

同是天涯淪落人

我明呀

唔識分

好勇敢
腳痺點算

信你

有冇諗過如果可以飛想飛邊？

唔好唔開心

25 台灣

今年27歲 passport都未整
人生最遠番大陸去佛山

老母個肚 楓葉國

1歲
俾爸媽夾去台灣
BB仔搭飛機要訓藤籃

7歲 韓國

5歲東京

拱北

5歲 吉隆坡

唔記得5定6歲去韓國 跟住第2年去泰國
其實已經冇咩印象

小一小二 泰國

2歲 日本

17歲 飛去新疆 遊學團

2歲 美加

6 7歲 台灣

20西班牙

到咗當地機場有親戚接，完全唔使驚

7歲 荷蘭

4歲 東京
因為咁啱多咗一張機票

五歲，泰國
自己搭就十四歲，紐西蘭

3歲
澳洲
玩樹熊

2歲 馬來西亞

20歲 去北歐exchange

扣安全帶勁緊張，俾隔離女同學發現左我第一次撘飛機

七歲 去泰國 🇹🇭 好開心
到依家都好鍾意泰國

1歲 溫哥華

x2

16歲，贏左最佳學生有得去澳洲studytour

自己一個就15歲 倫敦

我就3碎 1個人打飛機去中国太牛B

巴打
I know that feel bro

19 東京
第一次坐飛機旅行 仲要自己一個
諗返起覺得自己好大膽

20 台北

19 台灣
20 台灣
屌 同ex去撚左兩次都台灣仆街

18 學校中六1team 去日本打比賽
仲要俾人笑咗勁耐 大鄉里出身 到宜家我仲好深刻

四歲 泰國

3歲， 飛香港⋯
完全冇印象了

10歲 名古屋 坐華航

3歲 上海

佢有冇笑鳩你

2歲 日本
搭飛機耳仔好痛

18 三亞

18定19歲 第一次‘有意識坐飛機’ 細個我唔知有無坐過

去高雄 讀左半年書

4歲 新加坡
個時扁桃腺發炎 痛到pk又熱 完全唔enjoy

21，台灣

依家啲人真係好幸福 , 我去到 25 歲先搭第一次飛機, 仲要係去三亞咋

4 歲就識 enjoy 神童

其實海南島都幾好玩
上個月去完

16 歲 去挪威 轉左兩班機 搭十幾個鐘 辛苦到嘔

17 歲跟學校交流團去西安

果時兵馬俑可以落去睇同摸

上年先知原來早幾年已經封左，因為蝗蟲係連自己國家文物都唔放過，係都要摸爛為止

三亞有海岸線, 有好多海上活動玩

我玩左人生唯一一次水上電單車 同 浮潛

1歲半 去泰國 因為屋企兩老好堅持唔想擺低個細路即係我比其他人

我唔識游水 無玩ed 飲飲食食咁
我敢講海南好玩過南泡

我都唔識游水呀 但第一次旅行唔識死去玩

中三 好似15歲
學校俾錢去新加坡比賽

3歲，澳洲+新西蘭

7歲 同屋企人去東京仲要跟團

3 歲 去首爾
而家二十頭平均每年一次旅行但未離開過亞洲 屋企人好難放長假所以好少遠行 雖然算幸福但真係好想去下歐美 亞洲基本上大多shopping

大個仔自己儲錢去 18歲台灣 19泰國

三歲 回港

去左先放鬆唔到，又要執哩樣個樣

屋企先傻最放鬆既地方，想點就點

小一 東京

六歲 去英國

16歲 新加坡 交流團

兩歲 加拿大

1歲 韓國

手抱咁大，去菲律賓
阿媽話機場有炸彈爆炸我都唔識喊

18同fd去台灣
19自己一個去德國做義工

好細個, 冇咩印象, 但應該係同屋企人坐飛機返大陸

細細個坐飛機個陣覺得起飛個下勁快成個人貼曬椅背到好正
唔知係咪人大左/坐多左無左個種感覺了

但三亞玩水上活動貴過泰國峇里個D好多

係啊媽個肚入面去過泰國 出世計既話5歲去法國巴黎之後每年去兩次旅行基本上亞洲玩齊哂

第一次應該係8歲同屋企人去西班牙
自己一個第一次去就係19歲去泰國

17歲 英國

33 泰國 渡蜜月
第一次有d驚，之後起飛完無特別

1歲，日本

18歲台灣
第一次去整係出去食 食完返酒店訓
完全浪費哂

12歳海南島

16，去台北

成22歲都未坐過飛機
莫講話出國旅行
連大陸d地方都未去過，只係去過廣州

12 飛去福建 因為呀爺過左身

71 美國 白事

18歲 澳洲 好懷念

點樣唔比人發現第一次撘飛機

利申未搭過 驚之後比人笑

19歲 自己去台北
自己去旅行係好自由

2歲 美國

14 歲, 一條友去海南島...

2歲 韓國 撚記得做過啲乜咩

16歲 倫敦

17 United States

中四 上海

4 個月
紐西蘭搭飛機返香港

我23，未出過香港

4歲 同呀公呀婆去泰國
宜家20歲 兩老仍然健在 ❤️
雖然4歲發生既事無咩回憶 但係睇返啲相都好開心！

其實唔緊要，因為呢d深刻既第一次好難得

exchange?

都應該好耐歷史下

3歲，加拿大飛香港

其實細個都有d妒忌，不過大個咗又覺得識珍惜

兩歲 去印尼探親

見到你個名都覺得灰，不過總會有機會

應該好值得開心喎

心態上想享受下同見識多d

用自己錢去其實好有成功感

各有各享受
最緊要自己舒服

無印象既就2歲去過泰國(老母講)
有印象既就應該係9-10歲去澳洲

總會有機會，到時亦都會更加珍惜

咁正常都唔會知咩事，更加唔識喊

去咁遠做義工
巴打好有愛

所以我都覺得18歲仔先搭既時候可以令自己好深刻

果時好細個 部機好細但裝到幾億人
成程機好快 依稀記得最後好似墜咗機
成班乘客跳晒出機 最後得我一個生還者

sorry for 1999

渡蜜月去
祝巴打幸福

當你有能力自己闖出去既時侯，你會有硬大成功感
加油

其實扮唔到，不過笑鳩你都唔洗咁介意

好大膽

唔洗灰機，仲有機會

15歲 跟學校去山東交流

2歲, 日本
父母唔比我去日本旅行嘅理由係
“你細個咪去左囉 又去?”
屌你老母

7歲 北京交流團

台北都叫做溝通到嘅地方 下個目標係新加坡
自己一個去除佐自在 仲可以搵得番自己嘅生活模式
反而日本 秦國呢啲要一班朋友去先開心

2歲返鄉下

4歲 菲律賓

14歲 飛去韓國🙈

5歲 去邊唔記得
但記得uncle話見到風眼

要同朋友去都要夾好多野

撚我唔到架

應該係18歲
果時中學有科學比賽去左美國
第一次仲要係國泰777☺️☺️☺️

幾個月大比人抱去日本玩左幾日
一啲印象都冇
完全唔知點解要帶埋我

第一次自己搭係16歲去法國

4歲 新加坡

17 同朋友去日本

唔計bb果陣
17歲，斯里蘭卡
加埋轉機坐差唔多十個鐘

12歲
一個人飛溫哥華
頭一個鐘係興奮既
之後果十粒鐘
返黎仲耐13個鐘想死

7歲泰國

10歲以下 海南島

15歲 去英國讀書

半歲 新加坡探親
第一次自己飛就18歲 獨遊米子

12 奧克蘭遊學團 然後就沒有然後了

29歲,曼聯

幾個月，溫哥華

3歲幾 倫敦 但我無咩印象
有記憶 係5歲去泰國

二個月左右，澳洲返香港

絲打父母本身係咪澳籍

澳洲，仲喺呀媽個肚道

幾歲， 全家同阿爺番大陸醫絕症

22 台灣

2定3歲
巴厘島

17歲 泰國

一條腳啫又唔係成隻

上年先第一次 不過一年內計埋來回搭左成七次，無想像中咁逼，d野又無想像咁難食

21歲 去台北

18歲 用第一份打工賺黎既糧
自己一個飛去日本旅行
第一次去其他國家 第一次坐飛機
諗返去果年真係有好多第一次

+1完全一樣

加油巴打

都好勇敢

爸打幾歲

用自己錢去搭飛機真係深刻好多

呢D野係窮等人家先會明

都係既 難忘經歷

打飛機係10歲 搭飛機係未

25

19歲 泰國
坐走廊位 好好訓
上機訓到落機
而家搭成日訓唔著

2歲 紐約

6歲，東京

半歲
飛去外國做手術
嗰陣香港醫術未有咁高明，去外國先救得返條命
如果唔係，今日都冇得喺到上連登

出世當日，老母早產係飛機上生我。
日本飛香港既途中。
咁岩飛機上有個護士幫手接生。

咁算唔算第一次？

中4， 去馬來西亞

半歲，翻香港

16 澳洲

之後可能會有更多機會

唔訓都可以做下其他野

咁誇張
巴打要保重身體

算
好彩有護士係到

兩歲，泰國

6歲

14碎，用飛機杯

乜撚野曼聯

9歲, 去日本

19 新加坡

18 日本
返香港嗰程飛機喊咗岀嚟
完全唔想返

20歲 第一次自己去意大利 好後悔 應該早2年出發

22 東京

18歲
台北
第一次搭飛機搭長榮
空姐好靚
飛機餐好味
坐窗口位見到藍天白雲
千尺雲層底下係一片綠洲
畢生難忘

6歲 東京

五年班
跟學校study tour去新加坡

18歲同同學仔去台北
起飛個下有些小離心力
不過抽唔中窗風位
總諗住拍下time-lapse

依波拉

第一次自己一個飛係22歲 飛歐洲
走之前唔捨得屋企人 喊咗

3 泰國

17歲 北京

4個月，去新加坡

未去過

咁就抵你咁19歲先至搭飛機

日本
屋企人
5歲

同你差唔多
不過我係飛台灣
同啲同學去畢業旅行

5歲 去漢城 果陣仲未叫首爾

3歲
去火星 月面基地

15歲，學校study trip去澳洲
已經比同學遲好多，身邊個個小學已經年年旅行
然後自己有小朋友既時候，1歲多D已經帶佢去玩
每年最少坐一次，感覺好似補償自己細個覺得遺憾既地方

第一次去旅行真係會唔捨得

早兩年會有咩唔同

我好明白
個種景色對我黎講真係好震撼

去歐洲去幾多日
我記得我第一次個時好雀躍

總會總會有機會架

同學係咪第一次飛？

好耐歷史

去完一次就冇乜再去啦我

六歲 印尼

小四
去上海

1歲 加拿大

認真，香港飛去香港。

小學二年班個陣，補習個到有個miss幫我地報左個program，
唔知咩機構搞，係叫一班小朋友免費坐飛機，
係香港上空環繞一周，大約坐一個鐘左右。

仲記得有至叻小人類班主持上黎唱歌，有譚玉英添

18歲去台北
出發前一晚係訓唔著
之後幾年因為工作關係每年都會飛廿幾次
但每次出發心情都好興奮
試過為左想飛 買左套scoot 500蚊機票即日來回新加坡

搭飛機繞圈咪得好少野睇

你飛到上咗癮
不過我好妒忌

8歲跟屋企人去福建
19歲 去台灣旅行
撞正氣流 玩跳樓機咁
本身驚離心力
之後驚左搭飛機

16歲 自己去左美國

唔記得小二定小三，去台灣

22.日本.第一次見原來日本人真係咁高素.地方咁乾淨

2歲 英國

16，跟學校去紐西蘭交流

三年級 北京

3 歲 飛九洲長崎 ，當時細路仔唔識世界真係覺得啲位好迫 ，但而家唸返其實自己好幸福

份工請唔到咁長 最多2個星期 18果陣可以玩幾個月

10歲 星加坡 比賽

4-5歲，同屋企人去泰國

應該係7,8歲左右去泰國

5歲杜拜，仲興奮到瀨尿

17歲 台灣

咁岩既

零歲 由地中海返香港

9歲泰國

18歲前 都無坐過飛機 19歲溝左依加女朋友開始 已經飛到麻木左 好似例行公事咁

13歲
韓國

BB果時，黎香港。
有印象既就9歲，返英國

同屋企人應該係9歲去菲律賓
同朋友就15歲study tour去美國
真正自己一個坐飛機就18歲去英國讀書
宜家就黎21

Hi leicester 嘅

三歲定四歲，去高雄定上海，唔記得邊個先

走左四個月 因為exchange

16歲 東京

16歲 香港

小學播大長今嗰年就去咗韓國
講真咁細個去旅行其實真係冇乜深印象

7-8歲 去馬來西亞同新加坡
細個見到護照上啲印仔好鬼興奮
食飛機餐仲開心 好鬼豐富

1歲幾 返馬拉

20，長途機去美國

好似5 6 歲坐過兩三次 淨係記得好撚唔舒服 屌

5歲 台灣
之後都有代表過去美國比賽

未夠一歲
飛日本

18澳洲

3歲 英國
嗰陣搭飛機瞓地下"bb床"
仲有張毛毯送 好過癮

Year1跟學校去日本

8歲 台北

13 杭州

廿幾歲 去泰國

8歲左右，去桂林

廿鳩幾年前既事喇, 人都走左

德國，business class, 出差

24歲，去上海

3 個月 加拿大探親

七歲去悉尼

56歲 台灣

小四 東京

未有
未知